
\begin{tabular}{| c | c | p{6cm} | }
	\hline 
    Código  &  Operación &   Descripción \\
	\hline
    0000 &  Suma &   Adición complemento-2 de dos números. \\
	\hline 
	0001 & Resta & Substracción complemento-2 de dos números. \\
	\hline	
	0010 & (reservado) & \\
	\hline	
	0011 & (reservado) & \\
	\hline	
	0100 & \textit{and} & Operación \textit{and} lógico bit a bit entre dos registros.\\
	\hline
	0101 & \textit{or}  & Operación \textit{and} lógico bit a bit entre dos registros. \\
	\hline
	0110 & \textit{nor} & Operación \textit{nor} lógico bit a bit entre dos registros.\\
	\hline
	0111 & \textit{xor} & Operación \textit{xor} lógico bit a bit entre dos registros.\\ 
	\hline
	1000 & (reservado) & \\
	\hline
	1001 & (reservado) & \\
	\hline
	1010 & (reservado) & \\
	\hline
	1011 & (reservado) & \\
	\hline
	1100 & \textit{shl} & Desplazamiento a izquierda del primer operando tantos bits como indique el segundo. \\
	\hline
	1101  & \textit{shr} & Desplazamiento a derecha del primer operando tantos bits como indique el segundo. \\
	\hline
	1110 & \textit{rol} & Rotación circular a izquierda del primer operando tantos bits como indique el segundo. \\
	\hline
	1111 & \textit{ror} & Rotación a derecha del primer operando tantos bits como indique el segundo. \\
	\hline
	\hline
\end{tabular}


